#ТРПО 

На защите спрашивает про то, какие существуют паттерны по работе с бд и какие для бизнес-логики. И может спросить про особенности нескольких из них.

Описания паттернов в книге Мартина Фаулера «Архитектура корпоративных программных приложений».

ДЗ 2 когда-то был ДЗ-3. Не путайтесь.


## Data Mapper

Методы Read*:
- принимают id
- возвращают класс сущностей.

Методы Create* и Update*
- принимают класс сущности с частично заполненными полями, например, в аргументе метода Create мы не можем указать id, т.к. записи еще не существует, и поэтому ставим `id = -1`. Внутри этот метод создает или изменяет переданный класс.
- Возвращают флаг операции:
	- bool / int / число затронутых строк (как в SQL)

Метод Delete*
- Принимают класс сущности
- Возвращают флаг операции
